曾經有一票在你眼前 - 區家麟

曾經有一票在你眼前 - 區家麟

如果你還未決定星期日區議會選舉，神聖一票投給誰。本人建議很簡單，眼前是一個黨國資本主義排外民族主義高科技全方位監控超級強國，你的一票，無論如何都不能令這個體制及其代理人如虎添翼。

逐項拆解。「黨國資本主義」，很早已有學者提出，中國幾十年改革開放，究竟改了什麼，可以兩個字總結：由Marx-Leninism，變成了Market-Leninism，即是說，馬克思的共產主義理想早已化作煙雲，變了極端的市場主義，崇尚無情而殘酷的市場競爭；同時，「列寧主義」則從來未變，即是黨管政府、黨管軍隊、黨管媒體，從沒放鬆；近年更變本加厲，明言央視姓黨、公安姓黨，黨的手臂已延伸至私人企業，加上國資委亦全方位控制全國策略性龍頭產業；故此，要對付香港，不需出動解放軍，黨國資本養成的龐大權力巨獸，已足以淹沒香港。

「排外民族主義」，近十多年來的愛國論述，強調百年屈辱，民族復興，以經濟發展、眩目基建與超強購買力自豪；黨媒發功，宣揚民族優越感，加強中國例外論，營造政權認受性；長年以來，強調中國特色，排拒普世價值，甚至敵視人權自由，劃分敵我，增強民族凝聚力。更有甚者，新疆設立教育集中營，標籤穆斯林為恐怖分子，思想病毒要清除，這種排外民族主義發酵下去，不敢想像。

「高科技全方位監控」，則是不爭事實。每個工作單位，都有黨委老大哥盯着你；你的手機通訊，各種支付便利，讓權力窺探你的思想言論、透徹掌握你的生活與購物習慣；無處不在的監控鏡頭與人臉動作識別高科技，令每個人無所遁形。假以時日，大數據演算法發展神速，權力中樞可以因應你政治立場與生活態度，向你推送度身訂做的政治宣傳；有一個龐大操控體系，甚至比你自己更了解自己，這不是科幻小說。

這個「超級強國」，是人類歷史上罕見的權錢槍炮高科技綜合體，它擁有龐大資本力，結合黨的組織力，配合愛國情緒的發動力，監控科技領先世界。更重要是，這個黨國資本主義排外民族主義高科技全方位監控超級強國，沒有任何制衡，無人有力監管，它可以為所欲為。

故此，星期日的區議會選舉中，不可能選擇這個黨國資本主義排外民族主義高科技全方位監控超級強國的代理人。選舉是高牆的壓迫中一道歷史遺留下來的通氣孔，曾經有一票放在你眼前，你不善用，他日高牆把雞蛋壓得粉碎，我們將後悔莫及。

區家麟

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

肯投就冇野驚
唔投就主動放棄一個戰場

中共真係一個恐怖份子政權嚟